蓬佩奧欲見「不可靠」中國apps在美下架 籲中止中國電信等四華企營運牌照

一早應該咁做啦！
其實唔只分享&通訊軟件
連中文輸入鍵盤都做咗手腳

美國特朗普政府加強清理美國數碼網絡中的「不可靠」中國手機應用桯式，指中國短片分享程式TikTok和通訊軟件微信（WeChat）構成重大威脅。
國務卿蓬佩奧在記者會上發表擴大「潔淨網絡」（Clean Network）計劃的方案，着眼於五個範疇，當中包括禁止各種中國應用程式和中國電訊公司存取美國公民和企業的敏感資料。他指出，TikTok、WeChat等母公司設於中國的程式，對美國人的個人資料構成重大威脅，「被中共用來審查內容的工具更不在話下」。
蓬佩奧表示，國務院會與商務部及其他美國政府部門合作，限制中國雲端服務供應商在美國收集、儲存、處理美國的數據及敏感資料的能力。
他亦表示，美國正設法阻止華為科技有限公司預先安裝或下載熱門美國程式，並設法防止由阿里巴巴、百度、中國移動、中國電信、騰訊等公司營運的雲端系統存取美國企業的敏感資料，包括武漢肺炎疫苗的研究資料。
美國總統特朗普近日威脅以國安理由封殺TikTok美國業務，其後傳出微軟正洽淡收購Tiktok消息，特朗普周一表明限TikTok六周內出售美國業務予美國公司，否則全國禁用。
蓬佩奧表示，正聯同司法部長巴爾（William Barr）、國防部長埃斯珀（Mark Esper）、署理國土安全部長沃爾夫（Chad Wolf），呼籲美國聯邦通訊委員會中止授權中國電信及其他三間公司在美國或向美國提供服務。
蓬佩奧說，國務院正設法確保中國不能竊取經美國連接全球互聯網的海底電纜傳送的數據。
蓬佩奧4月公佈「潔淨路徑」（Clean Path）計劃，網絡點對點通訊路徑不使用任何由「不可靠」資訊科技供應商的傳輸、控制、運算或儲存設備，例如華為和中興通訊。他周三公佈的方案，將「潔淨路徑」計劃範圍擴大至手機應用程式和雲端服務。

唔脫鈎唔打仗唔冷戰唔還手
拖到11月自然贏

根本中国就無民企
中共隨時都可以控制到佢哋

萬一侵仔連任？

中國人可以捱食4年草

根本日日都有佢全方位打壓支共新聞

Pompeo係最搞笑嘅國務卿

快啲